# Хромапп приложение для работы с розничным интерфейсом сервиса МойСклад. #

Приложение необходимо для работы с ЕГАИС и внешними устройствами - фискальными регистраторами и принтерами чеков.

Приложение поддерживает работу с устройствами от производителей:

1. Атол
2. ШтрихМ
3. Пирит

Приложение позволяет подключать поддержку устройств других производителей. Используйте для этого отладочную консоль. Описание работы с отладочной консолью - ниже.

Сборка: mvn package

Установка приложения: руками в chrome://extensions/ из target/retail-*-chromeapp.zip

Установка консоли: руками из target/console

Описание подключения и список поддерживаемых устройств: [Подключение фискальных регистраторов](https://support.moysklad.ru/hc/ru/articles/204201998-%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%90%D0%A2%D0%9E%D0%9B-%D0%A8%D0%A2%D0%A0%D0%98%D0%A5-M-%D0%B8-%D0%9F%D0%98%D0%A0%D0%98%D0%A2)

## Отладочная консоль для реализации протокола ФР в драйвере ChromeApp. ##

### Запуск консоли ###

На компьютере должен быть установлен браузер Chrome или Chromium. В браузере открыть вкладку chrome://extensions/, поставить флажок Developer mode, и в диалоге открываемом по кнопке Load Unpacked Extentions выбрать папку с файлами консоли. Затем для появившегося в списке приложения FR Test FR выбрать Launch.

### Использование консоли ###

Список доступных команд выводится на экран при запуске консоли. Прежде всего следует указать название порта (команда sp) и вендора (sv), для которых будет происходить тестирования. В тестовой консоли реализован один виртуальный вендор mock. Список доступных в системе последовательных портов можно посмотреть командой lsp.

### Как добавить драйвер для новых устройств? ###

Необходимо, по аналогии с имеющимся, реализовать для вендора три библиотечных файла.

1. **kkm.<vendorname>.errors.js** - таблица сообщений об ошибках, номер в строки в таблице - код ошибки
2. **kkm.<vendorname>.api.js** - высокоуровневый протокол общения с ФР, здесь реализуются команды подачи звукового сигнала, тестовой печати, получения информации об устройстве, получения типа устройства,
проверки состояния устройства, печати чека (из данных в формате json, пример можно посмотреть в **console.js**) и печати Z-отчета.
3. **kkm.<vendorname>.js** - низкоуровневый протокол общения с ФР, для открытого соединения по через последовательный порт реализует отправку команды (*send*) и получение ответа на команду от ФР (*receive*) на основе низкоуровневых функций *send1* и *receive1*, отправки и получения данных через последовательный порт.

Для функции *receive1* реализована буферизация приходящих из порта данных, посмотреть на нее можно в **kkm.request.js**

### Что может помочь при добавлении поддержки нового устройства? ###

1. **kkm.conver.js** - набор функций общего назначения, для работы с данными, в том числе работы с массивами и переконвертаци в различные кодировки и форматы.
2. **kkm.util.js** - набор функций, доступных в замыкании util в протоколах высокого и низкого уровней (см. соответствующие файлы для mock), отвечающих за логирование, обработку ошибок, а так же реализующих некоторые типовые операции, такие как рассчет контрольной суммы.

### Регистрация нового драйвера и подключение его в приложение ###

1. Добавить три созданных файла в каталог приложения.
2. В файле **hello.html** добавить теги script для них.
3. В **kkm.config.js** добавить конфигурацию для вендора, по аналогии с *mock*.
4. Добавить обработчики для команд *type* и *info* в **console.js**

### Как проверить работоспособность поддержки новых устройств? ###

В запущеной консоли, при выбранных новом протоколе и рабочем порту, должны успешно выполняться команды:

*beep* - звуковой сигнал

*demo* - прогон тестовой печати

*info* - получение и вывод в консоль информации об устройстве

*type* - получение и вывод в консоль типа устройства (включая название модели)

*print* - печать тестового чека (см. *testreceipt* в **console.js**)

*z* - печать Z-отчета